
=== 第3套测试题 ===

一、单项选择题（共100题，每题1分，共100分）

从下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。

1. 被誉为国际“人工智能之父”的是（）。
   A. 图灵(Turing)
   B. 费根鲍姆(Feigenbaum) 
   C. 傅京孙(K.S.Fu) 
   D. 尼尔逊(Nilsson)
   答案：A

2. 机器翻译属于下列（）领域的应用。
   A. 自然语言系统
   B. 机器学习 
   C. 专家系统 
   D. 人类感官模拟 
   答案：A

3. 不是人工智能的三大学派的是（）。
   A. 符号学派
   B. 连接学派
   C. 行为学派
   D. 统计学派
   答案：D

4. 在深度学习模型训练中，"早停法"（EarlyStopping）策略的应用目的是（）。
   A. 防止模型欠拟合
   B. 提升模型的泛化能力
   C. 加速模型收敛
   D. 节省计算资源
   答案：B

5. （）是整个数据标注基本流程的首要环节。
   A. 数据采集
   B. 数据清洗
   C. 数据处理
   D. 数据增强
   答案：A

6. 以下（）不是深度学习模型的优化算法。
   A. 随机梯度下降（SGD）
   B. 动量（Momentum）
   C. AdaGrad
   D. K-近邻（KNN）
   答案：D

7. （）是互联网数据采集的主流方法。
   A. Photoshop
   B. 网络爬虫
   C. 数据埋点
   D. PyTorch
   答案：B

8. 不属于强化学习的是（）。
   A. Q学习
   B. 深度Q网络
   C. 策略梯度
   D. 支持向量机
   答案：D

9. 有一个网络数据库应用系统，其中一台计算机A存有DBMS（数据库管理系统）软件、所有用户数据和应用程序，其余各节点作为终端通过通信线路向A发出数据库应用请求，这种方式属于(   )。
   A. 集中式数据库系统
   B. 并行数据库系统
   C. 客户机／服务器数据库系统
   D. 分布式数据库系统
   答案：A

10. 人工智能产品采用C/S架构，用户端需要通过（）访问产品界面。
   A. 浏览器
   B. 专用的用户端软件
   C. 命令行
   D. 编程
   答案：B

11. 在Excel电子表格中反双曲正弦值的双曲正弦即等于（）函数的number参数值，因此该函数等于number参数值。
   A. ASINH
   B. DATEDIF
   C. TODAY
   D. True
   答案：A

12. 不属于人工智能应用的是（）。
   A. 人工神经网络 
   B. 自动控制
   C. 自然语言学习 
   D. 专家系统 
   答案：B

13. 智能机器人可以根据（）得到信息。 
   A. 思维能力 
   B. 行为能力 
   C. 感知能力
   D. 学习能力  
   答案：C

14. 语音唤醒属于（）任务。
   A. 聚类
   B. 拟合
   C. 分类
   D. 回归
   答案：C

15. 对二值图像进行闭运算，会（）。
   A. 去掉白色的独立小点
   B. 会去掉独立的黑色小点
   C. 会填补白色的小洞
   D. 会填补黑色的小洞
   答案：D

16. 下列不属于词性标注的是（）。
   A. 名词
   B. 形容词
   C. 介词
   D. 地名
   答案：D

17. 一份肿瘤病人数据表格中，对这些病人的病情分为良性，恶性两类，该任务属于（）。
   A. 回归任务
   B. 聚类任务
   C. 分类任务
   D. 拟合任务
   答案：C

18. 在执行语音数据标注时，当出现整段语音段没有说话人的语音，只含有噪声或者静音，应当判定为（）。
   A. 有效语音
   B. 无效语音
   C. 可用语音
   D. 不可用语音
   答案：B

19. 关于数据采集的注意事项，主要包括：深度理解，及时沟通，（）。
   A. 采集数据时效性
   B. 电脑配置
   C. 工作量
   D. 采集质量
   答案：D

20. 下面是python的数据类型的是（）。
   A. 整型
   B. 表格
   C. 指针
   D. 文档
   答案：A

21. 在Pandas中，使用（）查看DataFrame的前几行数据。
   A. df.head()
   B. df.tail()
   C. df.info()
   D. df.describe()
   答案：A

22. 以下（）是决策树算法的优点。
   A. 处理非线性问题能力强
   B. 可以解决高维灾难问题
   C. 结果易于解释
   D. 适用于非结构化数据输入
   答案：C

23. 唤醒功能作为麦克风阵列技术中重要的一环，误唤醒率指标是低于（）次/天。
   A. 1 次
   B. 2 次 
   C. 3 次 
   D. 0.5 次 
   答案：A

24. （）是无监督学习的示例。
   A. 推荐系统
   B. 图像识别
   C. 文本分类
   D. 聚类分析
   答案：D

25. RGB中G表示（）。
   A. 红色
   B. 绿色
   C. 蓝色
   D. 黄色
   答案：B

26. 在处理文本数据时，停用词（Stop Words）通常指的是（）。
   A. 高频但无实际意义的词汇
   B. 低频但重要的词汇
   C. 与主题无关的词汇
   D. 具有情感色彩的词汇
   答案：A

27. 以下（）不属于缺失数据的处理方法。
   A. 删除含有缺失值的记录
   B. 复制多份数据
   C. 均值插补缺失值
   D. 同类均值插补缺失值
   答案：B

28. 深度学习中常用的激活函数ReLU的作用是（）。
   A. 引入非线性
   B. 实现数据标准化
   C. 减少过拟合
   D. 加速模型训练
   答案：A

29. 不属于监督学习的是（）。
   A. 决策树
   B. 支持向量机
   C. 聚类
   D. 线性回归
   答案：C

30. 下列（）是模型评估的常用指标。
   A. 准确率（Accuracy）
   B. 精确率（Precision）
   C. 召回率（Recall）
   D. F1分数（F1Score）
   答案：A

31. 真阳率计算公式为（）。
   A. TP/(TP+FN)
   B. TP/(FP+TN)
   C. FP/(FP+TN)
   D. FP/(TP+FN)
   答案：A

32. 交叉验证在机器学习中的作用的（）。
   A. 评估模型在未见数据上的表现
   B. 优化模型参数
   C. 加快模型训练速度
   D. 验证模型的准确性
   答案：A

33. 命题写作输入（）模型。
   A. 生成模型
   B. 强化模型
   C. 判别模型
   D. 降维模型
   答案：A

34. 将图像进行低通滤波，图像会（）。
   A. 变清晰
   B. 变模糊
   C. 变暗
   D. 变亮
   答案：B

35. 人工智能研究的一项基本内容是机器感知。以下列（）不属于机器感知的领域。
   A. 使机器具有视觉、听觉、触觉、味觉、嗅觉等感知能力。
   B. 让机器具有理解文字的能力。
   C. 使机器具有能够获取新知识、学习新技巧的能力。
   D. 使机器具有听懂人类语言的能力
   答案：C

36. 下列不属于知识图谱主要作用的是（）。
   A. 为深度神经网络提供知识先验
   B. 查询关联知识
   C. 知识推理
   D. 加快人工智能模型推理速度
   答案：D

37. 在深度学习中，反向传播算法用来做（）。
   A. 更新神经网络的权重
   B. 初始化神经网络的权重
   C. 计算预测输出
   D. 选择最佳神经网络架构
   答案：A

38. （）数据库不属于NoSQL数据库。
   A. MongoDB
   B. Cassandra
   C. Redis
   D. MySQL
   答案：D

39. 下列选项（）不属于互联网数据采集的方式。
   A. 互联网接口数据
   B. 开源数据集
   C. 企业系统接口对接
   D. 爬虫爬取
   答案：C

40. （）不是深度学习的基本组成。
   A. 卷积神经网络
   B. 循环神经网络
   C. 自编码器
   D. 主成分分析
   答案：D

41. （）属于深度学习框架。
   A. NumPy
   B. TensorFlow
   C. Pandas
   D. Matplotlib
   答案：B

42. 以下说法，属于图像数据扩展优点的是（）。
   A. 图像数据扩展可以帮助模型更好地泛化到新的数据
   B. 图像数据扩展可以减少模型的训练时间
   C. 图像数据扩展可以让模型更加稳定和可靠
   D. 扩大图像数据集可以提高模型的准确率
   答案：A

43. 下列关于损失函数（LossFunction）的说法中，正确的是（）。
   A. 用于量化模型预测值与真实值之间的差异
   B. MSE常用于回归问题
   C. 交叉熵损失函数通常用于分类问题
   D. 损失函数越小，说明模型性能越好
   答案：A

44. 下列（）操作系统类型适用于服务器。
   A. 实时
   B. 分时
   C. 批处理
   D. 网络
   答案：D

45. （）是用于自然语言处理任务，特别适合处理序列数据并保留顺序信息的模型。
   A. CNN(ConvolutionalNeuralNetwork)
   B. LSTM(LongShort-TermMemory)
   C. MLP(MultilayerPerceptron)
   D. RandomForest
   答案：B

46. 下列（）公式是L1正则化项。
   A. \|w\|
   B. \|w\|2
   C. 2w
   D. \|w\|1/2
   答案：A

47. 支持向量机（SVM）在机器学习中的应用是（）。
   A. 分类和回归
   B. 聚类
   C. 特征选择
   D. 强化学习
   答案：A

48. 在深度学习中，（）技术常用于提高模型的泛化能力。
   A. 数据增强
   B. 梯度下降
   C. 批量归一化
   D. 丢弃法（Dropout）
   答案：A

49. 神经网络的训练过程中，（）用于更新网络权重。
   A. 前向传播
   B. 反向传播
   C. 激活函数
   D. 损失函数
   答案：B

50. 下列（）是用于自然语言处理中序列到序列（Seq2Seq）任务的典型网络架构。
   A. ResNet
   B. VGGNet
   C. LSTM
   D. AlexNet
   答案：C

51. 人工智能的目的是让机器能够（），以实现某些脑力劳动的机械化。
   A. 具有智能
   B. 和人一样工作
   C. 完全代替人的大脑
   D. 模拟、延伸和扩展人的智能
   答案：D

52. 在神经网络中，全连接层（FullyConnectedLayer）的主要功能是（）。
   A. 特征提取
   B. 保留空间信息
   C. 输出分类结果或回归预测
   D. 降低特征维度
   答案：C

53. 噪声数据处理的常用方法，不包括（）。
   A. 分箱
   B. 回归
   C. 孤立点分析
   D. 聚类
   答案：D

54. 在SQL 语言中的视图 VIEW 是数据库的（）。
   A. 外模式
   B. 存储模式
   C. 模式
   D. 内模式
   答案：A

55. 下列（）问题不适合用强化学习来解决。
   A. 棋对弈
   B. 自动驾驶
   C. 交通灯识别
   D. 路径规划
   答案：C

56. 填补二值图像上的黑色小洞，需要对图像做（）。
   A. 开运算
   B. 闭运算
   C. 膨胀运算
   D. 腐蚀运算
   答案：B

57. 语音识别属于（）模型。
   A. 判别
   B. 生成
   C. 强化
   D. 降维
   答案：A

58. 自监督学习的优势描述错误的是（）。
   A. 降低训练数据量
   B. 加快推理速度
   C. 提高精度
   D. 加快任务收敛速度
   答案：B

59. 在人工智能训练项目中，以下是人脸年龄变换技术应用的方法的是（）。
   A. 基于深度学习的面部特征提取
   B. 图像亮度和对比度调整
   C. 模糊化处理
   D. 噪声滤波
   答案：A

60. ChatGPT不擅长（）。
   A. 对话
   B. 画图
   C. 编程
   D. 翻译
   答案：B

61. 使用预训练模型的优势描述错误的是（）。
   A. 减小数据的使用量
   B. 加快模型的收敛
   C. 提高模型的泛化能力
   D. 加快模型推理速度
   答案：D

62. 张三于2020年购买了一台计算机该例子共包含（）个命名实体。
   A. 3
   B. 4
   C. 5
   D. 6
   答案：B

63. 在神经网络中，权重初始化是（）。
   A. 保证每次训练的起点一致
   B. 加快模型收敛过程
   C. 避免梯度消失或爆炸
   D. 使模型更易于训练，防止某些神经元不活跃
   答案：D

64. 写字楼人脸闸机使用时的人脸识别效果不佳，不可能的影响因素是（）。
   A. 光线角度问题
   B. 网络问题
   C. 面部遮挡问题
   D. 人脸相似度过大
   答案：D

65. 在深度学习中，以下（）技术可以用来解决过拟合问题。
   A. 正则化(L1,L2)
   B. 数据增强
   C. Dropout
   D. 增加模型复杂度
   答案：A

66. 关于数据采集的注意事项，主要包括：深度理解，（），采集质量。
   A. 工作量
   B. 及时沟通
   C. 采集数据时效性
   D. 电脑配置
   答案：B

67. 查询可以作为（）的数据来源。
   A. 窗体和报表
   B. 窗体
   C. 报表
   D. 以上都不对
   答案：A

68. （）不是人工智能的主要应用领域。
   A. 自然语言处理
   B. 机器学习
   C. 虚拟现实
   D. 复杂价值判断和伦理权衡
   答案：D

69. （）不属于无监督学习。
   A. K-均值聚类
   B. 层次聚类
   C. 降维
   D. 逻辑回归
   答案：D

70. 关于预训练（Pre-training）和微调（Fine-tuning），下面（）说法是正确的。
   A. 预训练通常在大规模无标签数据上进行
   B. 微调是在特定任务的数据集上对预训练模型进行调整
   C. 这种方法可以显著提升模型在小数据集上的性能
   D. 主要应用于自然语言处理领域，如BERT模型
   答案：B

71. 关系数据库中，实现实体之间的联系是通过表与表之间的(   )。
   A. 公共索引
   B. 公共存储
   C. 公共元组
   D. 公共属性
   答案：D

72. 下列（）不是机器学习中的监督学习算法。
   A. 支持向量机
   B. K-means聚类
   C. 逻辑回归
   D. 随机森林
   答案：B

73. 关于文本实体标注的质检，质检合格时，标注内容项将显示为（）。
   A. 绿色
   B. 黄色
   C. 红色
   D. 蓝色
   答案：A

74. 在机器学习中，"K-近邻"（KNN）算法在分类任务中如何做出预测。
   A. 根据少数最近邻的类别
   B. 通过多数投票的方式
   C. 根据最深节点的类别
   D. 根据从根到叶的路径上的标签
   答案：B

75. IOU指标计算方法是（）。
   A. 交集除以并集
   B. 并集除以交集
   C. 交集除以最大框面积
   D. 最小框面积除以交集
   答案：A

76. 下面对感受野描述错误的是（）。
   A. 感受野越大，计算越慢
   B. 感受野越小，计算越慢
   C. 感受野越大，效果越好
   D. 感受野模仿的人类视觉系统
   答案：A

77. 数据管理技术的发展是与计算机技术及其应用的发展联系在一起的，经历了由低级到高级的发展。分布式数据库、面向对象数据库等新型数据库属于（）。
   A. 人工管理阶段
   B. 文件系统阶段
   C. 数据库系统阶段
   D. 高级数据库技术阶段
   答案：D

78. 如果数据满足高斯分布，如何把数据转变为标准正态分布。（）
   A. 先计算出均值u，再计算出方差q，根据公式 (x-u)/q 进行计算
   B. 先计算出均值u，再计算出标准差d，根据公式 (x-u)/d 进行计算
   C. 先计算出均值u，再计算出方差q，根据公式 qx+u 进行计算
   D. 先计算出均值u，再计算出标准差d，根据公式 dx+u 进行计算
   答案：B

79. （）算法适用于分类问题。
   A. K均值算法
   B. 线性回归
   C. 决策树
   D. 主成分分析
   答案：C

80. 以下（）不是常用的优化算法。
   A. Adam
   B. RMSprop
   C. SVM(SupportVectorMachines)
   D. Adagrad
   答案：C

81. 在处理序列数据时，较容易出现梯度消失现象的深度学习模型是（）。
   A. CNN
   B. LSTM
   C. GRU
   D. RNN
   答案：D

82. 在深度学习中，梯度弥散和梯度暴涨之间有（）关系。
   A. 梯度弥散会导致梯度暴涨。
   B. 梯度弥散和梯度暴涨是两个独立的问题。
   C. 梯度暴涨会导致梯度弥散。
   D. 梯度弥散和梯度暴涨没有直接关系。
   答案：B

83. 数据独立性是指(   )。
   A. 数据依赖于程序
   B. 数据库系统
   C. 数据库管理系统
   D. 数据不依赖于程序
   答案：D

84. 不属于数据模型的是（）。
   A. 关系模型
   B. 网状模型
   C. 层次模型
   D. 网络模型
   答案：A

85. （）是创建一个快捷方式(跳转)，用以打开存储在网络服务器、Intranet或Internet中的文件。
   A. LAMBDA
   B. HYPGEOMDIST
   C. HYPERLINK
   D. HLOOKUP
   答案：C

86. 1997年5月12日，轰动全球的人机大战中，“更深的蓝”战胜了国际象棋之子卡斯帕罗夫，这是（）。
   A. 人工思维 
   B. 机器思维 
   C. 人工智能
   D. 机器智能 
   答案：C

87. 深度学习中的长短期记忆网络（LSTM）主要用于处理（）类型的数据。
   A. 静态图像
   B. 时序数据
   C. 文本数据
   D. 图形数据
   答案：B

88. 不属于组成结构化数据要素的是（）。
   A. 字段
   B. 值
   C. 关系
   D. 图片
   答案：D

89. SQL. 语言集数据定义功能、数据操纵功能和数据控制功能于一体。如下所列语句中，（）是属于数据控制功能。
   A. GRANT
   B. CREATE
   C. INSERT
   D. SELECT
   答案：A

90. 在深度学习中，什么是反向传播算法的主要目的。
   A. 确定模型的初始参数
   B. 更新模型参数以最小化损失函数
   C. 模拟人脑神经元的兴奋传导机制
   D. 生成对抗样本以测试模型鲁棒性
   答案：B

91. 以下（）协议能够为语音、图像、数据等多种需要实时传输的数据提供端到端的传输功能。
   A. TCP
   B. RTP
   C. UDP
   D. RTCP
   答案：B

92. 关于卷积神经网络（CNN），下列（）说法是正确的。
   A. 使用卷积层来提取特征
   B. 池化层用于减少计算量和保持特征重要性
   C. 全连接层通常位于网络末端，用于分类
   D. 不适用于序列数据处理
   答案：A

93. 人工智能（AI）是一门研究（）的科学。
   A. 计算机科学
   B. 生物学
   C. 化学
   D. 物理学
   答案：A

94. 关于"遵章守法"，下列说法错误的是（）。
   A. 遵守交通规则，从我做起
   B. 上班自觉打卡，十年如一日
   C. 全面履行自己的岗位职责和义务
   D. 没有员工的情况下，作为领导的自己可以在自己独立办公室抽烟
   答案：D

95. 查找数据库中所有的数据表用（）。
   A. SHOW DATABASE
   B. SHOW TABLES
   C. SHOW DATABASES
   D. SHOW TABLE
   答案：B

96. 以下聚合函数求数据总和的是（）。
   A. MAX
   B. SUM
   C. COUNT
   D. AVG
   答案：B

97. 对勤勉的正确理解是（）。
   A. 加班加点，放弃休息，努力工作
   B. 即使不情愿工作，也要服从上司的安排
   C. 集中精力做好本职工作，不三心二意
   D. 不计时间，不计成本地完成工作
   答案：C

98. 职业道德是指从事一定职业劳动的人们，在特定的工作和劳动中以其（）和特殊社会手段来维系的，以善恶进行评价的心理意识、行为原则和行为规范的总和。
   A. 纪律约束
   B. 理想目标
   C. 评价标准
   D. 内心信念
   答案：D

99. 智能对话问答属于（）领域。
   A. OCR
   B. ASR
   C. CV
   D. NLP
   答案：D

100. 下列（）著名的开源项目模型不是生成类项目模型。
   A. YOLO
   B. GPT
   C. StyleGAN
   D. DALLE
   答案：A


二、判断题（共40题，每题1分，共40分）

判断下列说法是否正确，正确的打"√"，错误的打"×"。

1. 图像侦测，图像识别，图像生成，图像语义分割都属于判别类任务。
   答案：B

2. Hough变换法的主要问题是受噪声影响，难以拟合得到准确模型。
   答案：B

3. 分布式训练中的流水线并行可以增加模型的深度。
   答案：B

4. 模型训练完成后，在部署前，常用的优化手段是量化，剪枝，蒸馏。
   答案：A

5. 方差用于衡量数据的偏离程度。
   答案：A

6. 期望值与样本的概率分布无关。
   答案：B

7. 手势识别需要用到的技术有图像侦测、图像生成。
   答案：B

8. 声音转文字如果没有达到100%，说明这个模型不行
   答案：B

9. 在 scikit-learn 中，LabelEncoder 用于处理连续数值特征。
   答案：B

10. 迁移学习的训练方法和技巧主要依据新数据集的大小和数据集的相似程度。
   答案：A

11. 模型参数量越大，越容易过拟合。
   答案：A

12. 人工智能产品采用B/S架构，用户需要安装专用的用户端软件才能使用。
   答案：B

13. 在企业文化中，居于核心地位的是文化活动。
   答案：B

14. BERT模型通过预训练和微调的方式，可以适应多种不同的自然语言处理任务。
   答案：A

15. 抖音短视频推送使用了推荐算法。
   答案：B

16. 强化学习中的奖励模型微调技术用于提高策略性能。
   答案：A

17. 模式识别不只适用于图像和声音等传感器数据的处理。
   答案：A

18. 金具作为输电线路的重要组成部分，利用深度学习模型可对金具缺陷进行目标检测
   答案：A

19. Transformer模型是基于循环网络(RNN)架构的。
   答案：B

20. 人工智能产品中，许多采用B/S架构来实现。B/S架构可以使得人工智能产品可以在云端进行大规模的数据处理和模型训练，并通过浏览器或移动终端进行用户交互。
   答案：A

21. 模型训练完成后，在部署前，模型量化必须要硬件支持。
   答案：A

22. RGB颜色模型通常用于彩色阴极摄像管等彩色光栅图形显示设备中。
   答案：A

23. 使用中值滤波器可以增加图像的清晰度和细节。
   答案：B

24. 人机交互是指用户向计算机单向传递信息。
   答案：B

25. 省级人工智能服务门户提供运行环境、模型库、样本库、应用管理等统一入口;提供通用模型、专用模型、应用案例等开放能力服务
   答案：A

26. 机器学习包括人工智能。
   答案：B

27. 设X-Y是关系模型R的一个函数依赖，如果存在X的真子集X’使得X’→Y成立，则称Y部分依赖于X。
   答案：A

28. 在深度学习中，池化层的主要作用是减少数据的空间大小，降低计算复杂度。
(　　)
   答案：A

29. 在人工智能训练的模型测试阶段，在验证集上通过评估指标验证模型的效果。
   答案：B

30. 迁移学习的时候，尽量使用温和的优化器。
   答案：A

31. 数据清洗的主要目的是为了提高数据的美观程度。
   答案：A

32. 机器学习的成功应用依赖于大量有标签数据的可用性。
   答案：A

33. 使用Dropout技术可以在一定程度上提高模型的泛化能力。
   答案：A

34. Transformer是一种基于注意力的神经网络结构。
   答案：B

35. 线性回归中，输出变量是自变量。
   答案：B

36. 机器学习是人工智能的一个分支，它使计算机能够在不进行明确编程的情况下从数据中学习。
   答案：A

37. 传统技术方法已无法满足电网业务的快速发展需求和解决相关业务痛点，需借助人工智能技术，从模型、样本、平台、通用组件、各专业智能化应用、运营机制、开放生态等多个方面统筹开展人工智能体系设计，加快人工智能的应用落地
   答案：A

38. 3D点云数据采集的设备包括，双目视觉传感器，激光雷达，深度体感设备。
   答案：A

39. 人工智能项目开发过程中的输入输出分析决定了模型的泛化能力。
   答案：A

40. Adam优化器仅适用于小规模的模型训练。
   答案：B


三、多项选择题（共20题，每题1分，共20分）

从下列各题的选项中选择两个或两个以上的正确答案。

1. （）使用的计算芯片是国产。
   A. Tesla A100
   B. Jetson Nano
   C. RK 3399 PRO
   D. HI 3559A
   E. PaddlePaddle
   答案：CD

2. 通过知识表示使得机器具备了（）的能力。
   A. 演绎
   B. 推理
   C. 解决问题
   D. 数据采集
   E. 学习
   答案：ABC

3. 写字楼人脸闸机使用时的人脸识别效果不佳，可能的主要因素有（）。
   A. 拍摄光线问题
   B. 网络问题
   C. 面部遮挡问题
   D. 人脸相似度过大
   E. 拍摄角度问题
   答案：ABCE

4. 小明正在测试一个二分类模型，并想要计算F1-score指标。以下（）选项是计算F1-score所需的正确步骤。
   A. 计算模型的准确率（accuracy）
   B. 计算模型的精确率（precision）
   C. 计算模型的召回率（recall）
   D. 计算模型的真阳性率（true positive rate）
   E. 计算模型的假阳性率（false positive rate）
   答案：BC

5. 下列（）场景属于自监督学习。
   A. 训练问答任务的时候，通过屏蔽单词来训练模型单词预测能力。
   B. 训练图像识别任务的时候，首先对图像上的色块进行聚类
   C. 训练图像识别任务的时候，随机屏蔽图像上的某些区域，让模型预测被屏蔽的区域
   D. 在语音识别任务中，首先在扩增的语音数据上进行训练
   E. 训练图像识别任务的时候，首先对图像上的色块进行分类
   答案：AC

6. 在深度学习中，模型减枝是一种常用的优化技术，它的作用是（）。
   A. 减少模型的计算复杂度
   B. 压缩模型的存储空间
   C. 提高模型的泛化能力
   D. 增强模型的鲁棒性
   E. 提高模型的训练速度
   答案：ABE

7. 在知识图谱中下列概念属于实体的是（）。
   A. 人名
   B. 地名
   C. 父子
   D. 商品名
   E. 朋友
   答案：ABD

8. （）不能使用数据标准化操作。
   A. 数据中的0表示不存在
   B. 数据中的0表示值大小为0
   C. 数据加Log处理
   D. Onehot编码
   E. 压缩的数据
   答案：ADE

9. 强化学习模型的主要解决的任务是（）。
   A. 分类
   B. 决策
   C. 规划
   D. 拟合
   E. 聚类
   答案：BC

10. 模型训练完成后，在部署前，（）参数会缩小模型规模。
   A. 量化
   B. 加先验
   C. 蒸馏
   D. 剪枝
   E. 提取
   答案：CD

11. ROC曲线由（）构成。
   A. 查准率
   B. 命中率
   C. 查全率
   D. 准确率
   E. 虚警率
   答案：BE

12. 常见的深度学习网络模型包括（）。
   A. CNN
   B. RNN
   C. LSTM
   D. Transformer
   E. GAN
   答案：ABCDE

13. 3D重建技术适用于（）应用场景。
   A. 城市建筑建模
   B. VR/AR
   C. 自动驾驶
   D. 元宇宙内容建模
   E. 3D纹理贴图
   答案：ABD

14. 下列对误差值与错误值描述正确的是（）。
   A. 错误值不可以消除
   B. 错误值可以消除
   C. 误差值不可消除
   D. 误差值可以消除
   E. 错误值与误差值均不能消除
   答案：BC

15. 数据清洗的目的是（）。
   A. 检查数据的一致性
   B. 处理无效值
   C. 处理缺失值
   D. 处理重复数据
   E. 检查数据准确性
   答案：ABCD

16. 下列对AlphaGo描述正确的是（）。
   A. AlphaGo在2016年围棋人机大战中，以4:1的总比分战胜韩国选手李世石。
   B. AlphaGo是一种强化学习模型
   C. AlphaGo是强人工智能
   D. AlphaGo只能训练下围棋
   E. AlphaGo由DeepMind公司开发
   答案：ABE

17. 下列数据中，（）样本的期望为0.3。
   A. 正样本值为1，负样本值为-1，正样本数量为20，负样本数量为30
   B. 正样本值为1，负样本值为0，正样本数量为15，负样本数量为35
   C. 正样本值为1，负样本值为-1，正样本数量为45，负样本数量为55
   D. 正样本值为0.2，负样本值为0.1，正样本数量为50，负样本数量为50
   E. 正样本值为-1，负样本值为0，正样本数量为10，负样本数量为35
   答案：BD

18. ChatGPT擅长（）。
   A. 对话
   B. 画图
   C. 编程
   D. 翻译
   E. 唱歌
   答案：ACD

19. 方差越大，数据（）。
   A. 集中度越小
   B. 集中度越大
   C. 标准差越大
   D. 标准差越小
   E. 偏差越大
   答案：BC

20. 表达高斯分布，需要（）参数。
   A. 偏差
   B. 期望
   C. 均值
   D. 众数
   E. 方差
   答案：CDE
