
=== 第2套测试题 ===

一、单项选择题（共100题，每题1分，共100分）

从下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。

1. 关键点检测模型属于（）模型。
   A. 降维
   B. 生成
   C. 判别
   D. 强化
   答案：C

2. 下列选项中，属于语音数据的异常现象的是（）。
   A. 切音
   B. 模糊音
   C. 杂音
   D. 失真
   答案：A

3. （）是创建一个快捷方式(跳转)，用以打开存储在网络服务器、Intranet或Internet中的文件。
   A. LAMBDA
   B. HYPGEOMDIST
   C. HYPERLINK
   D. HLOOKUP
   答案：C

4. 下列（）是常见的激活函数。
   A. Sigmoid
   B. ReLU(RectifiedLinearUnit)
   C. Tanh(HyperbolicTangent)
   D. Softmax
   答案：A

5. 在图像生成式对抗神经网络结构中，指导图像生成的网络是（）。
   A. 编码网络
   B. 解码网络
   C. 生成网络
   D. 判别网络
   答案：D

6. 关于数据采集的注意事项，主要包括：深度理解，（），采集质量。
   A. 工作量
   B. 及时沟通
   C. 采集数据时效性
   D. 电脑配置
   答案：B

7. 医学数据脱敏后需要进行数据预处理，不属于原始医学数据特点的是（）。
   A. 缺失率很高
   B. 数据完整格式规范
   C. 脏数据很多
   D. 数据格式不规整
   答案：B

8. 下列（）是用于图像分类任务中最著名的预训练模型之一。
   A. InceptionV3
   B. Word2Vec
   C. GRU
   D. ARIMA
   答案：A

9. 大语言模型通常用于处理（）类型的数据。
   A. 图像数据
   B. 音频数据
   C. 文本数据
   D. 视频数据
   答案：C

10. 在K近邻（KNN）算法中，"K"通常代表（）。
   A. 模型训练时的迭代次数
   B. 样本数据集中类别数量
   C. 用来决定新样本所属类别的邻居数量
   D. 特征空间的维度数
   答案：C

11. 神经网络在机器学习中的作用是（）。
   A. 模仿人脑神经元工作
   B. 提高计算速度
   C. 增加文件存储容量
   D. 改善数据传输
   答案：A

12. 机器学习的训练集是（）。
   A. 用于测试模型准确性的数据集
   B. 用于调整模型参数的数据集
   C. 用于展示模型输出的数据集
   D. 用于验证模型的数据集
   答案：B

13. 在处理序列数据时，较容易出现梯度消失现象的深度学习模型是（）。
   A. CNN
   B. LSTM
   C. GRU
   D. RNN
   答案：D

14. 100个样本中，正样本值为2，负样本值为1，其中负样本数量为40，样本的期望为（）。
   A. 1
   B. 1.6
   C. 2
   D. 1.5
   答案：B

15. 下列不属于知识图谱主要作用的是（）。
   A. 为深度神经网络提供知识先验
   B. 查询关联知识
   C. 知识推理
   D. 加快人工智能模型推理速度
   答案：D

16. 自然语言处理（NLP）是（）。
   A. 计算机学习语言的能力
   B. 计算机处理数字的能力
   C. 计算机编写代码的能力
   D. 计算机进行图形处理的能力
   答案：A

17. 以下（）算法最适合用于处理多分类问题。
   A. 逻辑回归(Logistic Regression)
   B. 支持向量机(Support Vector Machine)
   C. K近邻(K-Nearest Neighbors)
   D. 决策树(Decision Tree)
   答案：B

18. 下列（）公式是L1正则化项。
   A. \|w\|
   B. \|w\|2
   C. 2w
   D. \|w\|1/2
   答案：A

19. 下列（）图像格式没有被压缩。
   A. jpg
   B. png
   C. bmp
   D. gif
   答案：C

20. 职业道德是指从事一定职业劳动的人们，在特定的工作和劳动中以其（）和特殊社会手段来维系的，以善恶进行评价的心理意识、行为原则和行为规范的总和。
   A. 纪律约束
   B. 理想目标
   C. 评价标准
   D. 内心信念
   答案：D

21. 专家系统是（）学派的成果。
   A. 符号学派
   B. 连接学派
   C. 行为学派
   D. 统计学派
   答案：A

22. 数据的格式不包括（）。
   A. 图片
   B. 声音
   C. 视频
   D. 光纤
   答案：D

23. 在深度学习中，“批次归一化”（BatchNormalization）的主要作用是（）。
   A. 加快模型收敛速度
   B. 减少需要调整的超参数数量
   C. 增加模型的可解释性
   D. 降低对初始化权重的敏感性
   答案：A

24. 使用预训练模型的优势描述错误的是（）。
   A. 减小数据的使用量
   B. 加快模型的收敛
   C. 提高模型的泛化能力
   D. 加快模型推理速度
   答案：D

25. 下列有关"恪尽职守"的说法，错误的是（）。
   A. 完成了工作，就行了，没有必要再进行检查
   B. 虽然自己的岗位职责上没有明确这件事情由自己负责，但客户前来接洽了，仍负责到底
   C. 理解岗位规则，创新操作流程，执行行业标准，遵守法律法规
   D. 坚守道德底线，不受他人的利益的影响
   答案：A

26. （）编程语言在人工智能领域使用最广泛。
   A. Python
   B. Java
   C. C++
   D. JavaScript
   答案：A

27. 尽管人工智能学术界出现“百家争鸣”的局面，但当前国际人工智能的主流派仍属于（）。
   A. 连接主义
   B. 符号主义
   C. 行为主义 
   D. 经验主义
   答案：B

28. P-R曲线纵轴为（）。
   A. 准确率
   B. 查全率
   C. 查准率
   D. 错误率
   答案：C

29. “明天出发去北京”，该例子包含了（）个命名实体。
   A. 1
   B. 2
   C. 3
   D. 4
   答案：B

30. TensorFlow由（）人工智能团队开发和维护。
   A. 谷歌
   B. 微软
   C. 英特尔
   D. Facebook
   答案：A

31. 3D点云数据包含（）的信息。
   A. 线
   B. 点
   C. 面
   D. 体
   答案：B

32. 一份肿瘤病人数据表格中，对这些病人的病情分为良性，恶性两类，该任务属于（）。
   A. 回归任务
   B. 聚类任务
   C. 分类任务
   D. 拟合任务
   答案：C

33. 数据输入模型前，把无效的数据或质量差的数据去掉，这个过程属于（）。
   A. 数据采集
   B. 数据清洗
   C. 数据标注
   D. 数据增强
   答案：B

34. 在机器学习中，（）评估指标用于衡量分类模型的准确性。
   A. 均方误差（MSE）
   B. 准确率（Accuracy）
   C. F1分数
   D. 召回率（Recall）
   答案：B

35. 机器学习不包括（）。
   A. 监督学习
   B. 强化学习
   C. 非监督学习
   D. 群体学习
   答案：D

36. 唤醒功能作为麦克风阵列技术中重要的一环，误唤醒率指标是低于（）次/天。
   A. 1 次
   B. 2 次 
   C. 3 次 
   D. 0.5 次 
   答案：A

37. 编解码网络结构工作原理是（）。
   A. 特征->输入->输出
   B. 输入->特征->输出
   C. 输入->输出
   D. 所有选项都不是
   答案：B

38. 自动识别系统属于人工智能（）应用领域。
   A. 自然语言系统 
   B. 机器学习 
   C. 专家系统 
   D. 人类感官模拟
   答案：D

39. 下列不属于噪声数据消除噪声的常用方法的是（）。
   A. 分箱
   B. 生成
   C. 回归
   D. 孤立点分析
   答案：B

40. 在机器学习中，（）常用于处理缺失值。
   A. 插值法
   B. 中位数填充
   C. 均值填充
   D. 以上都是
   答案：D

41. 在人工智能中，过拟合是（）。
   A. 模型对新数据泛化能力强
   B. 模型无法适应训练数据
   C. 模型在训练数据上表现良好，在测试数据上表现较差
   D. 模型对训练数据过度拟合
   答案：D

42. SQL. 语言集数据定义功能、数据操纵功能和数据控制功能于一体。如下所列语句中，（）是属于数据控制功能。
   A. GRANT
   B. CREATE
   C. INSERT
   D. SELECT
   答案：A

43. 流行程度指标（Prevalence）是指（）。
   A. 样本的数量
   B. 正例样本的数量
   C. 负例样本的数量
   D. 正例样本占全部样本的比例
   答案：D

44. 深度学习的数据材料来源于（）。 
   A. 人工搜集
   B. 已有数据库
   C. 抽样调查
   D. 互联网
   答案：D

45. 对勤勉的正确理解是（）。
   A. 加班加点，放弃休息，努力工作
   B. 即使不情愿工作，也要服从上司的安排
   C. 集中精力做好本职工作，不三心二意
   D. 不计时间，不计成本地完成工作
   答案：C

46. 在机器学习中，交叉验证是指（）。
   A. 将数据集分为训练集和测试集，训练模型后只使用测试集进行评估
   B. 将数据集分为若干个互不相交的子集，逐个子集作为测试集，其他子集作为训练集
   C. 将数据集分为训练集、验证集和测试集，训练模型后使用验证集进行调参，再使用测试集进行最终评估
   D. 将数据集分为不同时间段的子集，按时间顺序逐个子集作为测试集，其他子集作为训练集
   答案：B

47. 人工智能研究的一项基本内容是机器感知。以下列（）不属于机器感知的领域。
   A. 使机器具有视觉、听觉、触觉、味觉、嗅觉等感知能力。
   B. 让机器具有理解文字的能力。
   C. 使机器具有能够获取新知识、学习新技巧的能力。
   D. 使机器具有听懂人类语言的能力
   答案：C

48. 以下（）是用于处理序列数据，尤其是长序列时，能够有效解决梯度消失/爆炸问题的循环神经网络变体。
   A. SimpleRNN
   B. LSTM(LongShort-TermMemory)
   C. ConvolutionalNeuralNetwork
   D. Autoencoder
   答案：B

49. （）不属于云计算技术。
   A. 虚拟化
   B. 分布式计算
   C. 容器技术
   D. 网络安全技术
   答案：D

50. 下面对模型量化描述正确的是（）。
   A. 常见的量化是Float32
   B. 量化后的模型在任何计算卡上都能提高性能
   C. INT4量化是指把模型参数使用4字节阵型进行计算
   D. 量化后，通常会使得模型精度有少许的降低
   答案：D

51. 模型减枝是一种用于提高模型运行效率的技术，它的基本思想是（）。
   A. 减少数据集的规模以提高训练速度
   B. 通过剪枝操作减少模型的参数量和计算复杂度
   C. 使用更高效的优化算法替代传统的梯度下降算法
   D. 在模型中增加更多的层和节点
   答案：B

52. 在MySQL中，建立数据库用（）。
   A. CREATE TABLE 命令
   B. CREATE TRIGGER命令
   C. CREATE INDEX 命令
   D. CREATE DATABASE 命令
   答案：D

53. 人工智能的算法中学习方法有（）种。
   A. 1
   B. 2
   C. 3
   D. 4
   答案：D

54. （）不属于大数据处理技术。
   A. Hadoop
   B. Spark
   C. Kafka
   D. Docker
   答案：D

55. 在深度学习模型中，（）是“学习率衰减”（LearningRateDecay）。
   A. 随着训练迭代次数增加，逐渐减小学习率
   B. 随着训练时间增加，增加学习率
   C. 固定学习率不变
   D. 随机改变学习率
   答案：A

56. 在深度学习模型中，反向传播算法的主要作用是（）。
   A. 确定损失函数的梯度方向
   B. 优化模型参数
   C. 模拟人类大脑的神经元工作方式
   D. 计算每一层神经元的输出结果
   答案：A

57. （）属于深度学习框架。
   A. NumPy
   B. TensorFlow
   C. Pandas
   D. Matplotlib
   答案：B

58. 人工智能的目的是让机器能够（），以实现某些脑力劳动的机械化。
   A. 具有智能
   B. 和人一样工作
   C. 完全代替人的大脑
   D. 模拟、延伸和扩展人的智能
   答案：D

59. 关于预训练（Pre-training）和微调（Fine-tuning），下面（）说法是正确的。
   A. 预训练通常在大规模无标签数据上进行
   B. 微调是在特定任务的数据集上对预训练模型进行调整
   C. 这种方法可以显著提升模型在小数据集上的性能
   D. 主要应用于自然语言处理领域，如BERT模型
   答案：B

60. 下列（）方法不能防止过拟合。
   A. 增加数据量
   B. 减少模型参数量
   C. 约束模型解空间
   D. 增加模型规模
   答案：D

61. 对数据增强，描述错误的是（）。
   A. 数据的扩增是有限度的
   B. 数据扩增越多，对模型泛化能力的增益越有效
   C. 数据增强可以提高模型的推理速度
   D. 数据增强是提高数据利用率的重要手段
   答案：C

62. （）是监督学习的示例。
   A. 图像分类
   B. 强化学习
   C. 聚类分析
   D. 关联规则学习
   答案：A

63. P-R曲线中，模型与45度直线焦点分别为：A模型：（0.95,0.95）；B模型：（0.85,0.85）；C模型：（0.75,0.75）；D模型：（0.65,0.65），（）是最佳模型。
   A. A模型
   B. B模型
   C. C模型
   D. 所有选项均不是
   答案：A

64. 数据采集的目的决定了采集数据的（）。
   A. 范围
   B. 时效性
   C. 可信性
   D. 清晰度
   答案：A

65. 模型减枝在实际应用中的主要优势是（）。
   A. 提高模型的泛化能力
   B. 加速模型的训练和推理
   C. 减小模型的过拟合风险
   D. 降低模型的欠拟合风险
   答案：B

66. 下列关于"追求卓越"的做法，错误的是（）。
   A. 追求卓越，一切以结果为导向
   B. 追求卓越，持续予以改进
   C. 追求卓越，等待别人的帮助
   D. 追求卓越，不断创新
   答案：C

67. 以下（）不是机器学习中常用的算法。
   A. 决策树
   B. 逻辑回归
   C. 人工神经网络
   D. 数据清洗
   答案：D

68. 决策树算法在机器学习中通常用于解决什么问题。
   A. 聚类问题
   B. 分类问题
   C. 时间序列预测
   D. 关联规则挖掘
   答案：B

69. 表达实体类型及实体之间联系用的数据结构是(   )。
   A. 网状
   B. 表
   C. 有向图
   D. 树型
   答案：D

70. TPU是（）于2016年5月提出的一个针对Tensorflow平台的可编程AI加速器。
   A. 字节跳动
   B. Google
   C. FaceBook
   D. 微软
   答案：B

71. 深度学习中常用的激活函数ReLU的作用是（）。
   A. 引入非线性
   B. 实现数据标准化
   C. 减少过拟合
   D. 加速模型训练
   答案：A

72. 以下（）是循环神经网络（RNN）的变种，旨在改进长期依赖问题。
   A. LSTM(LongShort-TermMemory)
   B. GRU(GatedRecurrentUnit)
   C. VanillaRNN
   D. Transformer
   答案：A

73. 语音唤醒属于（）任务。
   A. 聚类
   B. 拟合
   C. 分类
   D. 回归
   答案：C

74. 以下表示可变长度字符串的数据类型是（）。
   A. TEXT
   B. CHAR
   C. VARCHAR
   D. EMUM
   答案：C

75. 人工智能的定义是（）。
   A. 机器模拟人类智能的能力
   B. 机器执行预先编程的任务
   C. 机器进行简单的计算
   D. 机器执行重复性任务
   答案：A

76. 某软件提供了通过单张人脸照片推测出该人各个年龄阶段的模样，该任务属于（）。
   A. 识别任务
   B. 生成任务
   C. 侦测任务
   D. 语义分割任务
   答案：B

77. 在Excel电子表格中反双曲正弦值的双曲正弦即等于（）函数的number参数值，因此该函数等于number参数值。
   A. ASINH
   B. DATEDIF
   C. TODAY
   D. True
   答案：A

78. 以下说法，属于图像数据扩展优点的是（）。
   A. 图像数据扩展可以帮助模型更好地泛化到新的数据
   B. 图像数据扩展可以减少模型的训练时间
   C. 图像数据扩展可以让模型更加稳定和可靠
   D. 扩大图像数据集可以提高模型的准确率
   答案：A

79. RGB中（123，123，123）表示（）。
   A. 红色
   B. 黄色
   C. 紫色
   D. 灰色
   答案：D

80. 神经网络训练中的反向传播算法是用来做（）。
   A. 计算神经网络的输出
   B. 初始化神经网络的权重
   C. 调整神经网络的权重以最小化误差
   D. 终止神经网络的训练
   答案：C

81. 测试集主要用于（）。
   A. 训练模型参数
   B. 模型训练时候监控训练效果和终止条件
   C. 评测模型效果
   D. 设计模型结构
   答案：C

82. 查找数据库中所有的数据表用（）。
   A. SHOW DATABASE
   B. SHOW TABLES
   C. SHOW DATABASES
   D. SHOW TABLE
   答案：B

83. 以下（）不是计算机视觉中常用的数据增强方法。
   A. 旋转图像
   B. 翻转图像
   C. 调整图像亮度
   D. 增加文本标签
   答案：D

84. 填补二值图像上的黑色小洞，需要对图像做（）。
   A. 开运算
   B. 闭运算
   C. 膨胀运算
   D. 腐蚀运算
   答案：B

85. 语音内容转写的基本原则为（）。
   A. 发音清楚
   B. 语义表达准确
   C. 所听即所写
   D. 没有噪音
   答案：C

86. 神经网络中的激活函数主要起（）作用。
   A. 引入非线性
   B. 控制神经元的输出范围
   C. 加快神经网络的训练速度
   D. 防止过拟合
   答案：A

87. 在深度学习模型训练中，"早停法"（EarlyStopping）策略的应用目的是（）。
   A. 防止模型欠拟合
   B. 提升模型的泛化能力
   C. 加速模型收敛
   D. 节省计算资源
   答案：B

88. AI 的诞生是在（）。
   A. 1956 年
   B. 1950 年
   C. 1957 年
   D. 1958 年
   答案：A

89. 下列关于"恪尽职守"的说法正确的是（）。
   A. 不负责地对待本职工作
   B. 对待工作只管完成即可
   C. 只要工作进度按照计划推进，就算完成工作岗位内容
   D. 谨慎认真地做好本职工作,严守自己的工作岗位
   答案：D

90. Python是一种（）的编程语言。
   A. 复杂难学，功能强大
   B. 复杂难学，功能简单
   C. 简单易学，功能单一
   D. 简单易学，功能强大
   答案：D

91. 在AI的发展历史中，（）首次提出了“人工智能”这一术语。
   A. 艾伦·图灵
   B. 约翰·麦卡锡
   C. 马文·明斯基
   D. 理查德·费曼
   答案：B

92. 以下（）不是处理文本数据时的常见预处理步骤。
   A. 分词
   B. 去除停用词
   C. 图像压缩
   D. 词干提取或词形还原
   答案：C

93. （）不是深度学习的基本组成。
   A. 卷积神经网络
   B. 循环神经网络
   C. 自编码器
   D. 主成分分析
   答案：D

94. 视频的清晰度分为高清和（）。
   A. 低清
   B. 超高清
   C. 标准
   D. 流畅
   答案：A

95. 以下（）是决策树算法的优点。
   A. 处理非线性问题能力强
   B. 可以解决高维灾难问题
   C. 结果易于解释
   D. 适用于非结构化数据输入
   答案：C

96. 衡量数据样本质量不包括（）方面。
   A. 数据量
   B. 内容
   C. 多样性
   D. 均衡性
   答案：B

97. 人工智能产品采用C/S架构，用户端需要通过（）访问产品界面。
   A. 浏览器
   B. 专用的用户端软件
   C. 命令行
   D. 编程
   答案：B

98. 假设你是一位医生，为了诊断患者是否患有某种疾病，你使用了一个分类模型，并计算出了特异性（Specificity）作为评估指标。当你的模型的特异性为0.95时，这意味着（）。
   A. 该模型能够正确识别95%的患者患有该疾病。
   B. 该模型对于正常人的识别有95%的准确率。
   C. 该模型能够正确识别95%的正常人。
   D. 该模型对于患有该疾病的人的识别有95%的准确率。
   答案：C

99. 下面属于定比等级数据的是（）。
   A. 工作种类
   B. 工资数据
   C. 血型
   D. 成绩等级
   答案：B

100. SGD优化器的全称是（）。
   A. 梯度下降
   B. 随机梯度下降
   C. 批量梯度下降
   D. 小批量梯度下降
   答案：B


二、判断题（共40题，每题1分，共40分）

判断下列说法是否正确，正确的打"√"，错误的打"×"。

1. 传统技术方法已无法满足电网业务的快速发展需求和解决相关业务痛点，需借助人工智能技术，从模型、样本、平台、通用组件、各专业智能化应用、运营机制、开放生态等多个方面统筹开展人工智能体系设计，加快人工智能的应用落地
   答案：A

2. Adam优化器仅适用于小规模的模型训练。
   答案：B

3. 使用Dropout技术可以有效防止深度学习模型的过拟合问题。
   答案：A

4. 生物特征识别是一种身份验证技术，因此可以不经许可获取用户生物特征。
   答案：B

5. 机器学习的学习方式是通过获得经验或历史数据不断改进提高做某项任务的表现。
   答案：A

6. 增值税发票识别使用了OCR技术。
   答案：A

7. 迁移学习的训练方法和技巧主要依据新数据集的大小和数据集的相似程度。
   答案：A

8. 电力监测可基于线性回归等算法进行设备状态识别。线性回归就是试图学习一个以连续值为输出的线性模型，解法为最小二乘法，不可以使用一般的梯度下降法求解
   答案：B

9. AI算法测试是为了评估AI模型的性能和准确性，通常包括在不同的数据集上进行测试。
   答案：A

10. 使用Dropout技术可以在一定程度上提高模型的泛化能力。
   答案：A

11. 人工智能产品采用B/S架构，用户需要安装专用的用户端软件才能使用。
   答案：B

12. 神经网络中的卷积层主要用于提取输入数据的局部特征。(　　)
   答案：A

13. 准确率是最常用的评价分类问题的性能指标，其定义是对于给定的数据，分类正确的样本数占总样本数的比例。
   答案：A

14. 视频内容审核工作主要有两个目的是合规和质量。
   答案：B

15. CPU（中央处理器）属于输入设备。
   答案：B

16. 支持向量机SVM对高维数据敏感，容易在高维空间中表现不佳。(　　)
   答案：A

17. 双目视觉传感器是3D点云数据采集的设备之一。
   答案：A

18. 语音采集应考虑的主要要素有（采集对象、采集要求、采集环境、采集内容、音频文件、适应领域）。
   答案：B

19. 训练故障诊断模型时，如果故障种类增加，可直接增加模型输出的分类数，不需要更改模型结构或增加模型的复杂度
   答案：B

20. 向量是一种常见的数据载体，如在全连接层和卷积神经网络层中，偏置张量就是使用向量来表示。
   答案：A

21. 量子计算是一种能够解决所有经典计算问题的方法。
   答案：B

22. 机器学习包括人工智能。
   答案：B

23. 数据标准化后输入到人工智能模型中，能让模型加快收敛。
   答案：A

24. TensorFlow不仅仅是一个“神经网络”库，任何可以用数据流图来表示的计算函数，都能够使用TensorFlow框架实现。
   答案：A

25. 方差用于衡量数据的集中程度。
   答案：A

26. 线性回归中，输出变量是自变量。
   答案：B

27. 3D点云数据采集的设备包括，双目视觉传感器，激光雷达，深度体感设备。
   答案：A

28. pcm格式不能被播放器播放。
   答案：B

29. 语音识别的模型训练是指按照一定准则，从大量已知模式中获取表征该模式本质特征的模型参数的过程。
   答案：A

30. 在企业文化中，居于核心地位的是文化活动。
   答案：B

31. 模型训练完成后，在部署前，模型量化必须要硬件支持。
   答案：A

32. 注意力机制能够提高模型对长距离依赖的捕捉能力。
   答案：A

33. 人工智能产品中，许多采用B/S架构来实现。B/S架构可以使得人工智能产品可以在云端进行大规模的数据处理和模型训练，并通过浏览器或移动终端进行用户交互。
   答案：A

34. 在人工智能训练的模型测试阶段，在验证集上通过评估指标验证模型的效果。
   答案：B

35. 深度学习平台包含深度学习开发框架，不包含模型部署和监控等功能。
   答案：B

36. AI数据标注是指对收集到的数据进行标记或注释，以便AI模型能够更好地理解和处理这些数据。
   答案：A

37. 人机交互是指用户向计算机单向传递信息。
   答案：B

38. 机器学习的成功应用依赖于大量有标签数据的可用性。
   答案：A

39. GPT模型仅支持英语语言的处理。
   答案：B

40. scikit-learn 中的 KMeans 构建模块是用来构建回归算法的。
   答案：B


三、多项选择题（共20题，每题1分，共20分）

从下列各题的选项中选择两个或两个以上的正确答案。

1. 通过知识表示使得机器具备了（）的能力。
   A. 演绎
   B. 推理
   C. 解决问题
   D. 数据采集
   E. 学习
   答案：ABC

2. 将音频数据整理成可用于语音识别的格式涉及（）环节。
   A. 音频采样率转换
   B. 语音端点检测
   C. 声音增强处理
   D. 声音信号解码
   E. 文本转语音合成
   答案：ABC

3. 常见的图像样本增强方式有（）。
   A. 形状变换
   B. 颜色变换
   C. 加噪
   D. 遮掩
   E. 旋转
   答案：ABCDE

4. 决策树由（）元素构成。
   A. 根节点
   B. 超节点
   C. 内部节点
   D. 叶节点
   E. 分支
   答案：ACD

5. 迁移学习过程描述合理的是（）。
   A. 固定住输入端参数
   B. 固定住输出端参数
   C. 迁移训练初期使用温和的优化器
   D. 迁移训练初期使用大的学习率
   E. 对数据进行预处理
   答案：AC

6. 强化学习模型的主要解决的任务是（）。
   A. 分类
   B. 决策
   C. 规划
   D. 拟合
   E. 聚类
   答案：BC

7. 关于TPU，下列说法错误的是（）。
   A. TPU是一款专用于机器学习的芯片
   B. TPU是一款专用于数据处理的芯片
   C. TPU能用于深度神经网络训练
   D. TPU可以提供高吞吐量的高精度计算
   E. TPU可以提供高吞吐量的低精度计算
   答案：BD

8. 以下（）信息可以从混淆矩阵中获得。
   A. Accuracy
   B. Recall
   C. Precision
   D. MSE
   E. F1-score
   答案：ABCE

9. 常见的人工智能模型部署方式有（）。
   A. 云端部署
   B. 边缘设备部署
   C. 移动端部署
   D. 防火墙部署
   E. 手机端部署
   答案：ABCE

10. 在一个多类别分类任务中，根据模型的预测结果进行了统计，以下（）选项可以对分类模型的精度进行评估。
   A. 准确率（Accuracy）
   B. 宏观精度（Macro precision）
   C. 微观精度（Micro precision）
   D. 混淆矩阵（Confusion matrix）
   E. 平均召回率（Average recall）
   答案：ABCDE

11. 以下描述正确的是（）。
   A. 开运算是先腐蚀在膨胀
   B. 开运算是先膨胀在腐蚀
   C. 闭运算是先腐蚀在膨胀
   D. 闭运算是先膨胀在腐蚀
   E. 开、闭运算都是先腐蚀在膨胀
   答案：AD

12. 下列（）模型是强化学习模型。
   A. DQN
   B. AC
   C. YOLO
   D. UNET
   E. AlphaGo
   答案：ABE

13. 常见的深度学习网络模型包括（）。
   A. CNN
   B. RNN
   C. LSTM
   D. Transformer
   E. GAN
   答案：ABCDE

14. 智能问答系统模型结构中编码器的作用是（）。
   A. 问题输入
   B. 答案输出
   C. 问题转换为特征
   D. 特征转换为答案
   E. 问题注解
   答案：AC

15. 人工智能产品采用C/S架构，C和S分别是（）。
   A. 客户端
   B. 网页端
   C. 服务端
   D. 数据端
   E. 移动端
   答案：AC

16. 下列应用了文本情感分析的场景有（）。
   A. 网络舆情监控
   B. 智能阅读
   C. 新闻推荐
   D. 电商搜索
   E. 大众点评商家评论
   答案：AE

17. 人工智能分类算法测试常见的评价指标包括（）。
   A. 准确率
   B. 精确率
   C. 召回率
   D. F1-score值
   E. AUC值
   答案：ABCDE

18. 3D重建技术适用于（）应用场景。
   A. 城市建筑建模
   B. VR/AR
   C. 自动驾驶
   D. 元宇宙内容建模
   E. 3D纹理贴图
   答案：ABD

19. 强化学习模型的主要解决的任务是（　　）。
   A. 分类
   B. 决策
   C. 规划
   D. 拟合
   E. 聚类
   答案：BC

20. 人脸识别算法的设计流程包括以下（）环节。
   A. 数据收集
   B. 特征提取
   C. 数据加密
   D. 模型训练
   E. 图像识别
   答案：ABD
