
=== 第1套测试题 ===

一、单项选择题（共100题，每题1分，共100分）

从下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。

1. 循环神经网络（Recurrent Neural Network，RNN）是一种常用的人工智能模型，关于循环神经网络结构的设计方法，以下选项正确的是（）。
   A. 双向循环神经网络（Bidirectional RNN）
   B. 卷积神经网络（Convolutional Neural Network）
   C. 自编码器（Autoencoder）
   D. 多层感知机（Multilayer Perceptron）
   答案：A

2. 行人重识别指（）。
   A. 找出单张照片里面的所有人
   B. 在多张图片中，找出同一个人，并为该人指定一个唯一编号
   C. 在图片中的某个人进行属性识别，包括性别，身高，年龄
   D. 在图片中，找出需要查询的人
   答案：B

3. 在AI发展历史中，（）事件被认为是AI的“寒冬”的开始。
   A. 艾伦·图灵提出图灵测试
   B. 专家系统的失败
   C. 深度学习的兴起
   D. 互联网的普及
   答案：B

4. 下列（）公式是L1正则化项。
   A. \|w\|
   B. \|w\|2
   C. 2w
   D. \|w\|1/2
   答案：A

5. 对梯度暴涨描述错误的是（）。
   A. 梯度暴涨的时候，输出结果迅速变大，直到输出Nan
   B. 网络层次太深，容易发生梯度暴涨
   C. 梯度暴涨的原因是网络在进行后向训练的时候，梯度突然变大，且越来越大导致
   D. 我们降低数据量，梯度暴涨问题就会得到缓解
   答案：D

6. 下列场景不适合应用强化学习的是（）。
   A. 火箭回收时姿态调整
   B. 麻将游戏
   C. 人脸识别
   D. 五子棋游戏
   答案：C

7. P-R曲线纵轴为（）。
   A. 准确率
   B. 查全率
   C. 查准率
   D. 错误率
   答案：C

8. 在机器学习中，"K-近邻"（KNN）算法在分类任务中如何决定一个样本的类别。
   A. 根据少数最近的邻居的类别
   B. 根据多数最近的邻居的类别
   C. 根据所有训练样本的类别
   D. 根据最远的邻居的类别
   答案：B

9. （）是创建一个快捷方式(跳转)，用以打开存储在网络服务器、Intranet或Internet中的文件。
   A. LAMBDA
   B. HYPGEOMDIST
   C. HYPERLINK
   D. HLOOKUP
   答案：C

10. 以下（）不是机器学习中常用的算法。
   A. 决策树
   B. 逻辑回归
   C. 人工神经网络
   D. 数据清洗
   答案：D

11. 数据采集后不属于一致性检查是（）。
   A. 检查每个变量的合理取值范围和相互关系
   B. 检查逻辑上不合理或者相互矛盾的数据。
   C. 检查数据存储位置和数据大小
   D. 检查数据是否合乎要求，发现超出正常范围的数据
   答案：C

12. 下列不属于语音数据采集工具的是（）。
   A. 麦克风
   B. 话筒
   C. 摄像头
   D. 手机
   答案：C

13. TensorFlow由（）人工智能团队开发和维护。
   A. 谷歌
   B. 微软
   C. 英特尔
   D. Facebook
   答案：A

14. 模型减枝是一种用于提高模型运行效率的技术，它的基本思想是（）。
   A. 减少数据集的规模以提高训练速度
   B. 通过剪枝操作减少模型的参数量和计算复杂度
   C. 使用更高效的优化算法替代传统的梯度下降算法
   D. 在模型中增加更多的层和节点
   答案：B

15. 回归是（）数据处理的常用方法。
   A. 噪声
   B. 图片
   C. 视频
   D. 文本
   答案：A

16. 为数据表创建索引的目的是（)。
   A. 提高查询的检索性能
   B. 归类
   C. 创建唯一索引
   D. 创建主键
   答案：A

17. 当前自动驾驶企业采用比例最大的传感器类型是（）。
   A. 雷达
   B. 激光扫描
   C. 激光雷达
   D. 光感雷达
   答案：C

18. 在机器学习中，交叉验证是指（）。
   A. 将数据集分为训练集和测试集，训练模型后只使用测试集进行评估
   B. 将数据集分为若干个互不相交的子集，逐个子集作为测试集，其他子集作为训练集
   C. 将数据集分为训练集、验证集和测试集，训练模型后使用验证集进行调参，再使用测试集进行最终评估
   D. 将数据集分为不同时间段的子集，按时间顺序逐个子集作为测试集，其他子集作为训练集
   答案：B

19. 以下（）协议能够为语音、图像、数据等多种需要实时传输的数据提供端到端的传输功能。
   A. TCP
   B. RTP
   C. UDP
   D. RTCP
   答案：B

20. 下列（）是模型评估的常用指标。
   A. 准确率（Accuracy）
   B. 精确率（Precision）
   C. 召回率（Recall）
   D. F1分数（F1Score）
   答案：A

21. 在自然语言处理(NLP)领域中，以下最适合使用预训练模型的是（）。
   A. 开发一个全新的NLP系统，从头开始构建模型
   B. 对现有的文本分类模型进行微调以适应新的任务
   C. 为特定领域创建一个新的问答系统
   D. 设计一个用于情感分析的模型
   答案：B

22. 尽管人工智能学术界出现“百家争鸣”的局面，但当前国际人工智能的主流派仍属于（）。
   A. 连接主义
   B. 符号主义
   C. 行为主义 
   D. 经验主义
   答案：B

23. 以下（）是监督学习中的典型任务。
   A. 聚类
   B. 回归
   C. 关联规则学习
   D. 异常检测
   答案：B

24. 下列有关"恪尽职守"的说法，错误的是（）。
   A. 完成了工作，就行了，没有必要再进行检查
   B. 虽然自己的岗位职责上没有明确这件事情由自己负责，但客户前来接洽了，仍负责到底
   C. 理解岗位规则，创新操作流程，执行行业标准，遵守法律法规
   D. 坚守道德底线，不受他人的利益的影响
   答案：A

25. 100个样本中，正样本值为2，负样本值为1，其中负样本数量为40，样本的期望为（）。
   A. 1
   B. 1.6
   C. 2
   D. 1.5
   答案：B

26. 以下（）优化算法通常用于深度学习模型的训练。
   A. 线性回归
   B. K-means聚类
   C. 梯度下降法及其变种
   D. PageRank算法
   答案：C

27. 机器学习的训练集是（）。
   A. 用于测试模型准确性的数据集
   B. 用于调整模型参数的数据集
   C. 用于展示模型输出的数据集
   D. 用于验证模型的数据集
   答案：B

28. 决策树算法在机器学习中通常用于解决什么问题。
   A. 聚类问题
   B. 分类问题
   C. 时间序列预测
   D. 关联规则挖掘
   答案：B

29. 人工智能模型开发过程中，数据方案包括数据采集，数据清洗，（），数据增强方面的内容。
   A. 数据标准化
   B. 数据标注
   C. 数据归一化
   D. 数据一致性检查
   答案：B

30. （）是工业级计算卡。
   A. Jetson Nano
   B. RK 3399 PRO
   C. HI 3559A
   D. Tesla A100
   答案：D

31. 自然语言处理（NLP）是（）。
   A. 计算机学习语言的能力
   B. 计算机处理数字的能力
   C. 计算机编写代码的能力
   D. 计算机进行图形处理的能力
   答案：A

32. 下列算法中属于图像锐化处理的是（）。
   A. 局部平均法
   B. 最均匀平滑法
   C. 高通滤波
   D. 中值滤波
   答案：C

33. 在K近邻（KNN）算法中，"K"通常代表（）。
   A. 模型训练时的迭代次数
   B. 样本数据集中类别数量
   C. 用来决定新样本所属类别的邻居数量
   D. 特征空间的维度数
   答案：C

34. 下列（）是用于图像分类任务中最著名的预训练模型之一。
   A. InceptionV3
   B. Word2Vec
   C. GRU
   D. ARIMA
   答案：A

35. 网络运营者不得泄露、篡改、毁损其收集的个人信息;未经（）同意,不得向他人提供个人信息。但是,经过处理无法识别特定个人且不能复原的除外。
   A. 本人
   B. 本人单位
   C. 被收集者
   D. 国家主管部门
   答案：C

36. 特征工程在机器学习中的作用是（）。
   A. 训练模型的数据集
   B. 选择模型的算法
   C. 提取和选择数据特征以改善模型性能
   D. 评估模型性能
   答案：C

37. 卷积神经网络（CNN）在人工智能中的应用的是（）。
   A. 语音识别
   B. 自然语言处理
   C. 图像识别
   D. 时间序列预测
   答案：C

38. 编解码网络结构工作原理是（）。
   A. 特征->输入->输出
   B. 输入->特征->输出
   C. 输入->输出
   D. 所有选项都不是
   答案：B

39. “明天出发去北京”，该例子包含了（）个命名实体。
   A. 1
   B. 2
   C. 3
   D. 4
   答案：B

40. 盲人看不到一切物体，他们可以通过辨别人的声音识别人，这是智能的（）方面。
   A. 行为能力 
   B. 感知能力
   C. 思维能力 
   D. 学习能力
   答案：B

41. 张三于2020年购买了一台计算机该例子共包含（）个命名实体。
   A. 3
   B. 4
   C. 5
   D. 6
   答案：B

42. 在深度学习中，“批次归一化”（BatchNormalization）的主要作用是（）。
   A. 加快模型收敛速度
   B. 减少需要调整的超参数数量
   C. 增加模型的可解释性
   D. 降低对初始化权重的敏感性
   答案：A

43. （）是人工智能程序与非人工智能程序的核心区别。
   A. 算力
   B. 数据
   C. 算法
   D. 编程
   答案：C

44. 在AI的发展历史中，（）首次提出了“人工智能”这一术语。
   A. 艾伦·图灵
   B. 约翰·麦卡锡
   C. 马文·明斯基
   D. 理查德·费曼
   答案：B

45. 深度学习中常用的激活函数ReLU的作用是（）。
   A. 引入非线性
   B. 实现数据标准化
   C. 减少过拟合
   D. 加速模型训练
   答案：A

46. 以下（）术语描述了模型在训练集和测试集上性能相近的情况。
   A. 过拟合
   B. 欠拟合
   C. 泛化能力好
   D. 正则化效果好
   答案：C

47. 下列（）不是机器学习中的监督学习算法。
   A. 支持向量机
   B. K-means聚类
   C. 逻辑回归
   D. 随机森林
   答案：B

48. 深度学习中的正则化技术的是（）。
   A. L1正则化
   B. 朴素贝叶斯
   C. 随机森林
   D. K均值
   答案：A

49. 以下（）不属于缺失数据的处理方法。
   A. 删除含有缺失值的记录
   B. 复制多份数据
   C. 均值插补缺失值
   D. 同类均值插补缺失值
   答案：B

50. 下列选项（）不属于互联网数据采集的方式。
   A. 互联网接口数据
   B. 开源数据集
   C. 企业系统接口对接
   D. 爬虫爬取
   答案：C

51. （）不是人工智能的一个子领域。
   A. 机器学习
   B. 计算机视觉
   C. 机器翻译
   D. 机器人技术
   答案：D

52. 人工智能产品采用C/S架构，用户端需要通过（）访问产品界面。
   A. 浏览器
   B. 专用的用户端软件
   C. 命令行
   D. 编程
   答案：B

53. 在深度学习中，数据增强的目的是（）。
   A. 增加模型复杂度
   B. 减少模型过拟合
   C. 提高模型训练速度
   D. 简化模型结构
   答案：B

54. 智能问答系统中神经网络模型通常是（）模型结构。
   A. 对抗网络
   B. 强化网络
   C. 编解码网络
   D. 分类网络
   答案：C

55. （）是整个数据标注基本流程的首要环节。
   A. 数据采集
   B. 数据清洗
   C. 数据处理
   D. 数据增强
   答案：A

56. 图像分割中的全卷积网络（FCN）是一种（）。
   A. 基于像素的分割方法
   B. 基于边缘的分割方法
   C. 基于区域的分割方法
   D. 基于特征的分割方法
   答案：A

57. （ ）是互联网数据采集的主流方法。
   A. 身份证号
   B. 姓名
   C. 手机号
   D. 性别
   答案：D

58. AI 的诞生是在（）。
   A. 1956 年
   B. 1950 年
   C. 1957 年
   D. 1958 年
   答案：A

59. 通过人爱好标的物的属性或特征进行的推荐属于（）。
   A. 基于内容的推荐
   B. 协同过滤推荐
   C. 可靠性推荐
   D. 据类推荐
   答案：A

60. 在执行语音数据标注时，当出现整段语音段没有说话人的语音，只含有噪声或者静音，应当判定为（）。
   A. 有效语音
   B. 无效语音
   C. 可用语音
   D. 不可用语音
   答案：B

61. 边缘检测算法不正确的是（）。
   A. 梯度算子
   B. 方向算子
   C. 中值滤波
   D. 拉普拉斯算子
   答案：C

62. 填补二值图像上的黑色小洞，需要对图像做（）。
   A. 开运算
   B. 闭运算
   C. 膨胀运算
   D. 腐蚀运算
   答案：B

63. （）数据库不属于NoSQL数据库。
   A. MongoDB
   B. Cassandra
   C. Redis
   D. MySQL
   答案：D

64. 关于预训练（Pre-training）和微调（Fine-tuning），下面（）说法是正确的。
   A. 预训练通常在大规模无标签数据上进行
   B. 微调是在特定任务的数据集上对预训练模型进行调整
   C. 这种方法可以显著提升模型在小数据集上的性能
   D. 主要应用于自然语言处理领域，如BERT模型
   答案：B

65. 视频的清晰度分为高清和（）。
   A. 低清
   B. 超高清
   C. 标准
   D. 流畅
   答案：A

66. 算法是（）与非人工智能程序的核心区别。
   A. 超人工智能程序
   B. 人工智能程序
   C. 强人工智能程序
   D. 弱人工智能程序
   答案：B

67. 关于数据采集的注意事项，主要包括：深度理解，及时沟通，（）。
   A. 采集数据时效性
   B. 电脑配置
   C. 工作量
   D. 采集质量
   答案：D

68. 衡量数据样本质量不包括（）方面。
   A. 数据量
   B. 内容
   C. 多样性
   D. 均衡性
   答案：B

69. 下列（）技术或模型中包含重识别技术。
   A. YOLO
   B. DeepSort
   C. Unet
   D. FasterRcnn
   答案：B

70. （）是监督学习的示例。
   A. 图像分类
   B. 强化学习
   C. 聚类分析
   D. 关联规则学习
   答案：A

71. 在知识图谱中下列概念不属于实体的是（）。
   A. 人名
   B. 地名
   C. 父子
   D. 商品名
   答案：C

72. 回归分析的主要目标是（）。
   A. 预测分类
   B. 预测连续值
   C. 识别模式
   D. 进行特征选择
   答案：B

73. 以下（）不是计算机视觉中常用的数据增强方法。
   A. 旋转图像
   B. 翻转图像
   C. 调整图像亮度
   D. 增加文本标签
   答案：D

74. （）不属于云计算技术。
   A. 虚拟化
   B. 分布式计算
   C. 容器技术
   D. 网络安全技术
   答案：D

75. 下列不属于噪声数据消除噪声的常用方法的是（）。
   A. 分箱
   B. 生成
   C. 回归
   D. 孤立点分析
   答案：B

76. （）描述了模型在测试集上性能优于训练集的情况。
   A. 过拟合
   B. 欠拟合
   C. 正则化
   D. 负泛化
   答案：D

77. 机器人之父是指（）。
   A. 阿兰.图灵 
   B. 伯纳斯.李 
   C. 莎佩克 
   D. 英格伯格和德沃尔
   答案：D

78. 在Excel电子表格中反双曲正弦值的双曲正弦即等于（）函数的number参数值，因此该函数等于number参数值。
   A. ASINH
   B. DATEDIF
   C. TODAY
   D. True
   答案：A

79. 在图像生成式对抗神经网络结构中，指导图像生成的网络是（）。
   A. 编码网络
   B. 解码网络
   C. 生成网络
   D. 判别网络
   答案：D

80. 下列（）是卷积神经网络（CNN）中卷积层的主要作用。
   A. 提取图像特征
   B. 执行全连接操作
   C. 降维处理
   D. 输出最终分类结果
   答案：A

81. （）是互联网数据采集的主流方法。
   A. Photoshop
   B. 网络爬虫
   C. 数据埋点
   D. PyTorch
   答案：B

82. 自然语言理解是人工智能的重要应用领域，下面列举中的（）不是它要实现的目标。
   A. 理解别人讲的话 
   B. 对自然语言表示的信息进行分析概括或编辑 
   C. 自动程序设计
   D. 机器翻译
   答案：C

83. 噪声数据处理的常用方法，不包括（）。
   A. 分箱
   B. 回归
   C. 孤立点分析
   D. 聚类
   答案：D

84. 自动识别系统属于人工智能（）应用领域。
   A. 自然语言系统 
   B. 机器学习 
   C. 专家系统 
   D. 人类感官模拟
   答案：D

85. 下列不属于知识图谱主要作用的是（）。
   A. 为深度神经网络提供知识先验
   B. 查询关联知识
   C. 知识推理
   D. 加快人工智能模型推理速度
   答案：D

86. （）不属于大数据处理技术。
   A. Hadoop
   B. Spark
   C. Kafka
   D. Docker
   答案：D

87. 从数据表中查找记录用（）。
   A. UPDATE
   B. FIND
   C. SELECT
   D. CREATE
   答案：C

88. 在处理文本数据时，停用词（Stop Words）通常指的是（）。
   A. 高频但无实际意义的词汇
   B. 低频但重要的词汇
   C. 与主题无关的词汇
   D. 具有情感色彩的词汇
   答案：A

89. 点云数据可以由以下（）设备获取。
   A. 激光雷达
   B. 立体摄像机
   C. 深度相机
   D. 所有选项都是
   答案：D

90. 在人工智能中，过拟合是（）。
   A. 模型对新数据泛化能力强
   B. 模型无法适应训练数据
   C. 模型在训练数据上表现良好，在测试数据上表现较差
   D. 模型对训练数据过度拟合
   答案：D

91. 下列（）图像格式没有被压缩。
   A. jpg
   B. png
   C. bmp
   D. gif
   答案：C

92. 以下（）是用于处理序列数据，尤其是长序列时，能够有效解决梯度消失/爆炸问题的循环神经网络变体。
   A. SimpleRNN
   B. LSTM(LongShort-TermMemory)
   C. ConvolutionalNeuralNetwork
   D. Autoencoder
   答案：B

93. （）是生成对抗网络（GANs）的基本组成部分。
   A. 生成器和判别器
   B. 编码器和解码器
   C. 卷积层和池化层
   D. 激活函数和优化器
   答案：A

94. 3D点云文件储存的格式不包括（）。
   A. PCD
   B. TXT
   C. PLY
   D. STL
   答案：B

95. 数据管理技术的发展是与计算机技术及其应用的发展联系在一起的，经历了由低级到高级的发展。分布式数据库、面向对象数据库等新型数据库属于（）。
   A. 人工管理阶段
   B. 文件系统阶段
   C. 数据库系统阶段
   D. 高级数据库技术阶段
   答案：D

96. 下列关于"追求卓越"的做法，错误的是（）。
   A. 追求卓越，一切以结果为导向
   B. 追求卓越，持续予以改进
   C. 追求卓越，等待别人的帮助
   D. 追求卓越，不断创新
   答案：C

97. 图像超分辨率是指（）。
   A. 增加图像饱和度
   B. 将低分辨率图像变成高分辨率图像
   C. 把图像放大
   D. 锁定图像分辨率
   答案：B

98. 真阳率计算公式为（）。
   A. TP/(TP+FN)
   B. TP/(FP+TN)
   C. FP/(FP+TN)
   D. FP/(TP+FN)
   答案：A

99. 在机器学习中，不属于监督学习算法的是（）。
   A. 支持向量机（SVM）
   B. K-近邻算法
   C. 主成分分析（PCA）
   D. 决策树
   答案：C

100. 以下（）算法最适合用于处理多分类问题。
   A. 逻辑回归(Logistic Regression)
   B. 支持向量机(Support Vector Machine)
   C. K近邻(K-Nearest Neighbors)
   D. 决策树(Decision Tree)
   答案：B


二、判断题（共40题，每题1分，共40分）

判断下列说法是否正确，正确的打√，错误的打×。

1. 迁移学习的时候，尽量使用温和的优化器。
   答案：A

2. 使用Dropout技术可以有效防止深度学习模型的过拟合问题。
   答案：A

3. 深度学习中的自编码器Autoencoder是一种无监督学习算法，用于学习数据的压缩表示。(　　)
   答案：A

4. 引入预训练模型能够提升机器翻译的质量。
   答案：A

5. 应用于电力行业的图像识别技术包括图像增强与分割、特征提取、识别模型构建等关键技术
   答案：A

6. 关键点检测模型属于强化模型。
   答案：A

7. 使用Dropout技术可以在一定程度上提高模型的泛化能力。
   答案：A

8. 文本语言生成在神经网络模型上存在一字随机性，但风险是可控的
   答案：B

9. 迁移学习的训练方法和技巧主要依据新数据集的大小和数据集的相似程度。
   答案：A

10. 优化器不同，模型的能力天花板不同。
   答案：A

11. 声音转文字如果没有达到100%，说明这个模型不行
   答案：B

12. TensorFlow不仅仅是一个“神经网络”库，任何可以用数据流图来表示的计算函数，都能够使用TensorFlow框架实现。
   答案：A

13. 数据清洗的目的是检查数据的一致性、处理无效值、处理重复数据、处理缺失值。
   答案：A

14. 人工智能项目开发过程中的输入输出分析决定了模型的功能。
   答案：A

15. 数据标准化后输入到人工智能模型中，能让模型加快收敛。
   答案：A

16. 模型训练完成后，在部署前，常用的优化手段是量化，剪枝，蒸馏。
   答案：A

17. 省级人工智能服务门户提供运行环境、模型库、样本库、应用管理等统一入口;提供通用模型、专用模型、应用案例等开放能力服务
   答案：A

18. 深度学习中的循环神经网络RNN可以处理具有序列依赖性的数据。(　　)
   答案：A

19. 支持向量机SVM对高维数据敏感，容易在高维空间中表现不佳。(　　)
   答案：A

20. 模型微调时，通常需要调整模型的全部参数。
   答案：B

21. 设X-Y是关系模型R的一个函数依赖，如果存在X的真子集X’使得X’→Y成立，则称Y部分依赖于X。
   答案：A

22. 在监督学习中，模型在训练阶段需要输入数据及其对应的标签。
   答案：A

23. 模型的量化类型包括线性量化和非线性量化。
   答案：A

24. 在人工智能能力构建过程中，电力定制化场景的样本归集、模型训练与发布能力由人工智能两库一平台提供,组件仅面向业务中台提供接口服务
   答案：B

25. 使用中值滤波器可以增加图像的清晰度和细节。
   答案：B

26. 3D点云数据是对3D数据的一个简化，目的是为了加快模型运算速度和数据处理难度。
   答案：A

27. 高斯模糊是一种高通滤波器。
   答案：B

28. Adam优化器仅适用于小规模的模型训练。
   答案：B

29. 机器学习的成功应用依赖于大量有标签数据的可用性。
   答案：A

30. 强化学习中的奖励模型微调技术用于提高策略性能。
   答案：A

31. scikit-learn 中的 KMeans 构建模块是用来构建回归算法的。
   答案：B

32. 模式识别不只适用于图像和声音等传感器数据的处理。
   答案：A

33. TensorFlow 和 PyTorch 都是静态图（Static Graph）的深度学习框架。
   答案：B

34. CPU（中央处理器）属于输入设备。
   答案：B

35. AI算法测试是为了评估AI模型的性能和准确性，通常包括在不同的数据集上进行测试。
   答案：A

36. 二维码识别使用了OCR技术。
   答案：B

37. 电力监测可基于线性回归等算法进行设备状态识别。线性回归就是试图学习一个以连续值为输出的线性模型，解法为最小二乘法，不可以使用一般的梯度下降法求解
   答案：B

38. 深度学习算法可以自动提取输入数据的特征表示。
   答案：A

39. 人机交互是指用户向计算机单向传递信息。
   答案：B

40. 模型参数量越大，越容易过拟合。
   答案：A


三、多项选择题（共20题，每题1分，共20分）

从下列各题的选项中选择两个或两个以上的正确答案。

1. 关于TPU，下列说法错误的是（）。
   A. TPU是一款专用于机器学习的芯片
   B. TPU是一款专用于数据处理的芯片
   C. TPU能用于深度神经网络训练
   D. TPU可以提供高吞吐量的高精度计算
   E. TPU可以提供高吞吐量的低精度计算
   答案：BD

2. 方差越大，数据（）。
   A. 集中度越小
   B. 集中度越大
   C. 标准差越大
   D. 标准差越小
   E. 偏差越大
   答案：BC

3. 下列（）产品使用了语音合成技术。
   A. 小米的小爱机器人
   B. 喜马拉雅APP小说智能阅读
   C. 微信的语音转写
   D. 抖音短视频AI配音
   E. 会议的音频信息转换为文字
   答案：ABD

4. 在知识图谱中下列概念属于实体的是（）。
   A. 人名
   B. 地名
   C. 父子
   D. 商品名
   E. 朋友
   答案：ABD

5. 人工智能产品采用C/S架构，C和S分别是（）。
   A. 客户端
   B. 网页端
   C. 服务端
   D. 数据端
   E. 移动端
   答案：AC

6. 3D重建技术适用于（）应用场景。
   A. 城市建筑建模
   B. VR/AR
   C. 自动驾驶
   D. 元宇宙内容建模
   E. 3D纹理贴图
   答案：ABD

7. 决策树由（）元素构成。
   A. 根节点
   B. 超节点
   C. 内部节点
   D. 叶节点
   E. 分支
   答案：ACD

8. 假阳率的其它名称不正确的是（）。
   A. 错误率
   B. 虚警率
   C. 查全率
   D. 查准率
   E. 命中率
   答案：ACD

9. 小明正在测试一个二分类模型，并想要计算F1-score指标。以下（）选项是计算F1-score所需的正确步骤。
   A. 计算模型的准确率（accuracy）
   B. 计算模型的精确率（precision）
   C. 计算模型的召回率（recall）
   D. 计算模型的真阳性率（true positive rate）
   E. 计算模型的假阳性率（false positive rate）
   答案：BC

10. 下列数据中，（）样本的期望为0.3。
   A. 正样本值为1，负样本值为-1，正样本数量为20，负样本数量为30
   B. 正样本值为1，负样本值为0，正样本数量为15，负样本数量为35
   C. 正样本值为1，负样本值为-1，正样本数量为45，负样本数量为55
   D. 正样本值为0.2，负样本值为0.1，正样本数量为50，负样本数量为50
   E. 正样本值为-1，负样本值为0，正样本数量为10，负样本数量为35
   答案：BD

11. 在深度学习中，模型减枝是一种常用的优化技术，它的作用是（）。
   A. 减少模型的计算复杂度
   B. 压缩模型的存储空间
   C. 提高模型的泛化能力
   D. 增强模型的鲁棒性
   E. 提高模型的训练速度
   答案：ABE

12. 强化学习模型的主要解决的任务是（）。
   A. 分类
   B. 决策
   C. 规划
   D. 拟合
   E. 聚类
   答案：BC

13. GPU不擅长（）。
   A. 并行计算
   B. 串行计算
   C. 图像运算
   D. 逻辑运算
   E. 集群运算
   答案：BDE

14. 下列对误差值与错误值描述正确的是（）。
   A. 错误值不可以消除
   B. 错误值可以消除
   C. 误差值不可消除
   D. 误差值可以消除
   E. 错误值与误差值均不能消除
   答案：BC

15. 强化学习模型的主要解决的任务是（　　）。
   A. 分类
   B. 决策
   C. 规划
   D. 拟合
   E. 聚类
   答案：BC

16. 迁移学习过程描述合理的是（）。
   A. 固定住输入端参数
   B. 固定住输出端参数
   C. 迁移训练初期使用温和的优化器
   D. 迁移训练初期使用大的学习率
   E. 对数据进行预处理
   答案：AC

17. 模型训练完成后，在部署前，（）参数会缩小模型规模。
   A. 量化
   B. 加先验
   C. 蒸馏
   D. 剪枝
   E. 提取
   答案：CD

18. 将音频数据整理成可用于语音识别的格式涉及（）环节。
   A. 音频采样率转换
   B. 语音端点检测
   C. 声音增强处理
   D. 声音信号解码
   E. 文本转语音合成
   答案：ABC

19. 表达高斯分布，需要（）参数。
   A. 偏差
   B. 期望
   C. 均值
   D. 众数
   E. 方差
   答案：CDE

20. 常见的图像样本增强方式有（）。
   A. 形状变换
   B. 颜色变换
   C. 加噪
   D. 遮掩
   E. 旋转
   答案：ABCDE
